<resources>
    <string name="app_name">Recetas De Navidad En El Mundo</string>
    <string name="intro">BIENVENIDOS!!!</string>
    <string name="intro1">Si accedes al mapa podrás ver recetas navideñas de distintos países</string>
    <string name="countdown">Sólo quedan...</string>
    <string name="countdownleft">...para Navidad</string>
    <string name="title_activity_maps">Map</string>


    <string name="SydneyReceta">

        <span> SYDNEY </span>
<span>El tradicional pavo relleno</span>

        Ingredientes para 12 raciones de Pavo relleno de Navidad
 1 Unidad de Pavo de 10 kg aproximadamente
 1,5 Kilogramos de Carne Molida de res
 1,5 Kilogramos de Carne Molida de Cerdo
 ½ Taza de Aceite de cocinar
 4 Dientes de Ajo picados
 1 Kilogramo de Jitomate pelado y picado sin semillas
 1 Cucharada sopera de Pimienta molida

 40 Unidades de Aceitunas sin hueso
 2 Cucharadas soperas de Alcaparras
 50 Gramos de Pasitas uvas
 50 Gramos de Almendras peladas y picadas
 ½ Barra de Achiote disuelto en 1/2 taza de Vino blanco o tinto
 1 Pizca de Sal
 1 Botella de Vino blanco

Instrucciones | 24 horas
1. Lo primero que tienes que hacer para preparar el pavo de Navidad es la noche anterior,
        limpiar el pavo y retirarle las tripas. Pon el pavo debajo del grifo del agua para terminar
        de limpiar todos los restos que queden en su interior. Tira un chorro de vino blanco encima del
        pavo y déjalo en el frigorífico durante toda la noche.
        2. Saca el pavo del refrigerador una hora antes de empezar a cocinar. Precalienta el horno a 200 ºC (400 F).
        Y, mientras se calienta el horno, pon a calentar una cacerola o sartén grande con el aceite. Cuando
        esté bien caliente, dora los ajos, previamente picados.
        3. Una vez el ajo esté dorado, añade la carne molida y cocínala hasta que esté bien frita y seca para realizar
        el relleno para pavo. Luego, incorpora la pimienta, el tomate, las aceitunas, las alcaparras,
        las uvas pasas, las almendras y deja que se sazone bien durante 10 minutos.
        4. Ahora, rellena el pavo de Navidad con la carne que acabas de preparar con todos los ingredientes, y
        colócalo en una pavera o bandeja para hornear. Unta el pavo relleno navideño con el achiote
        disuelto en el vino blanco. También podemos poner unas verduras en la base para que se hagan
        al tiempo que se hace el pavo relleno de Acción de Gracias.

5. Introduce el pavo relleno en el horno y hornéalo durante 6 horas. Deberás bañarlo con su propio jugo
        cada 20 minutos hasta completar las horas totales. Pasado el tiempo, retíralo del horno y sírvelo como gustes.


6. Corta el pavo relleno navideño con un cuchillo eléctrico o con uno de sierra para que se corte bien.
        Puedes servirlo también en una fuente con diferentes verduras o frutas en la base. ¡Y a disfrutar!


    </string>


    <string name="BerlinReceta">

       <span>ALEMANIA</span>
<span>Roscón de reyes de Alemania</span>

Ingredientes
16 raciones
1.	700 gr Harina de fuerza (405)
2.	50 gr Levadura fresca
3.	250 ml Leche
4.	200 gr Azúcar
5.	150 gr Mantequilla
6.	1 Huevo (para pintar el roscón)
7.	2 Yemas de huevo
8.	2 Ralladura de naranja
9.	2 cdas Ron añejo (o aroma de ron)
10.	2 cdas Agua de azahar (la encontré en un super turco)
11.	Al gusto Fruta escarchada
12.	Al gusto Almendras laminadas

Pasos
75 minutos
1.	Verter la leche tibia (unos 37°c, para no matar la bacteria de la levadura) en un cuenco y disolver la levadura hasta que quede bien disuelta. Dejar reposar 15 min para que se active la levadura.
2.	Tamizar 640 gr de la harina en un cuenco grande (el resto de la harina la reservamos) y hacer un hueco en el centro.
3.	Añadir el azúcar, la ralladura de naranja y la leche con la levadura disuelta y remover los ingredientes en el centro del cuenco incorporando sólo un poco de la harina de al rededor, formando una papilla.
4.	Añadir el ron y las yemas de huevo y mezclar.
Luego añadir la mantequilla (en punto pomada, yo la puse encima de la calefacción un ratito y quedó perfecta) y un pelín de sal.
Es importante que la sal se añada en este punto y no antes (si no, anula el efecto de la levadura).
5.	Añadir el agua de azahar y mezclar bien con el resto de la harina. Tendremos una masa ya bastante fina aunque un poco pringosa.
6.	De los 60 gr de la harina restante, espolvorear en la mesa un poco y amasar la masa con movimientos envolventes (mover los extremos hacia el centro y así sucesivamente). Dejar reposar 10 minutos.
7.	Volver a amasar intentando agregar muy poquita harina y formar una bola con la masa.
Engrasar un bol con aceite de oliva o mantequilla, introducir la bola de masa y cubrir con film. Dejar reposar hasta que doble su tamaño (yo la puse sobre la calefacción).
8.	Cuando la masa haya doblado su tamaño, amasar 10 min para sacar el aire, hacer una bola y dejar reposar otros 15 min.
9.	Colocar un papel de hornear en una bandeja de horno. Pasados los 15 min de reposo, se hace un agujero en el centro de la masa y se le da forma.
Yo hice 3 roscones con estas cantidades (2 para casa y uno pequeñito para mis compis de trabajo alemanes). Dividí la masa en 3 y le di la forma a cada uno.
10.	Batir el huevo y pincelar la masa. Dejar reposar la masa hasta que doble su tamaño.
11.	Volver a pintar con el huevo y decorar con fruta escarchada (http://www.mis-recetas.org/recetas/121841-fruta-escarchada-casera) y azúcar (mezclar en una taza 2 chucharadas grandes de azúcar con una cucharada pequeña de agua).
12.	Precalentar el horno a 160°C arriba y abajo. Hornear durante 25 min más o menos hasta que tenga el color deseado. Dejar enfriar y servir.



    </string>
    <string name="BoliviaReceta">
         <span>BOLIVIA</span>
       <span> PICANA DE NAVIDAD </span>

Ingredientes:
1 Pollo trozado
1 Kg de carne de vaca fileteado
1 Espalda de cordero
1 Lb de tunta remojada y cocida
4 Papas peladas y cocidas
3 Zanahorias medianas
1 Nabo
Un ramito de apio y perejil
4 Hojas de laurel
1 Cabeza de cebolla clavada con 2 clavos de olor
1 Copa de vino
½ cucharilla de pimienta
1 Cucharilla de anís
1 Cuchara de azúcar
4 Choclos frescos
Sal a gusto
Preparación.-
Freír en un poco de aceite TODAS las presas de carne y reservar.
En una olla muy grande colocar 2 litros de agua y hacer hervir, cuando rompa el hervor colocar en ella la carene de res y la de cordero, cuando estén a medio cocer colocar el pollo dejar hervir por 15 minutos, a continuación agregar todos los condimentos y dejar hervir unos minutos más, cuando la carne este tierna agregar el vaso de vino bajar del fuego y dejar reposar durante 5 minutos.
Paralelamente hacer cocer las papas, las tuntas y los choclos (sazonados con azúcar y anís)
Servir en platos hondos, una porción de cada tipo de carne, un poco de tunta, una papa y un choclo.
Buen provecho y feliz navidad!!!!

    </string>
    <string name="ItaliaReceta">

      <span> ITALIA </span>
       <span> Roast beef al horno </span>
Ingredientes
1.	600 grs roast beef
2.	3 ajos
3.	sal y pimienta
4.	1 1/2 taza vino tinto
5.	1 cda ají molido
6.	1 cda orégano
Pasos
1.	Encender el horno a 180ºC y mientras salpimentar la carne, ponerlo en una fuente de horno, espolvorear con el orégano con el ají molido.

2.	Agregar vino tinto hasta cubrir la fuente, poner laurel y ajos machados.
3.	Lo llevas al horno durante 1 hora a hora y cuarto, manteniendo la temperatura a 180ºC.
5.	Tiene que quedar así, bien cocida y dorada por arriba.
6.	La cortas en rodajas y la servis con la salsa de vino, rico, rico. Si te sobra es especial para hacer sandwiches.


    </string>
    <string name="HaitiReceta">

       <span> HAITÍ </span>
       <span> Cerdo Caribe Simple</span>

Se utiliza bastante aceite por lo que hay que absorber con papel o toalla el exceso, no requiere de sal directamente mientras la salsa tenga sazón, se puede acompañar también con frijol negro refrito o papa , utilizando ingredientes que corresponden a esta zona tropical del Caribe. El cerdo no debe quedar demasiado cocido del centro par conservar su suavidad , recomiendo el marinado se haga con las manos apretando la carne para impregnarle los sabores de la salsa.
Ingredientes
2 raciones
1.	Filete cerdo 400grs
2.	Aceite vegetal
3.	Sal de mar de Celestún
4.	2 Plátanos Machos Maduros
5.	100grs Elote en grano
6.	4 floretes Brócoli
7.	2 Zanahorias cortadas en rodajas
8.	Salsa para marinar agridulce
Pasos
20 minutos
1.	Freír en aceite el plátano cortado en láminas gruesas, escurrir el aceite y colocar el plátano frito en papel absorbente.
2.	Freír el resto de las verduras hasta que queden crocantes, escurrir el exceso de aceite e incorporar con el plátano.
3.	Después de haber marinado el filete en la salsa agridulce de su gusto (yo utilizo A1), freírlo sellando lado por lado hasta conseguir una costra oscura.
4.	Colocar el filete en el plato y agregar la guarnición de verduras. Provecho!


    </string>

</resources>
